\acknowledgement{
    \par 在毕业论文里，“致谢”大概是最特殊的存在：不受格式所拘，充满真情实感；见证了我的成长，代表着一路走来的心迹，也蕴藏着一段难忘的人生经历。那些在困厄中给予支持的人，我感谢你的方式，是把你写进我的论文里。当然，因为我的一些隐私习惯，这里同样不会出现真实姓名。我想要感谢的人，看到我的致谢，自然会明白，我说的是谁。

    \par 我想要感谢我的父母，没有你们就没有现在的我。

    \par 我想要感谢本文的指导老师，感谢您在我论文写作期间的指导建议和细心的解答。我想要感谢我的两位导师，感谢您们在我科研路上的指导。

    \par 我想要感谢一门荣誉课程的老师，您带我更加深入地认识和了解了数学领域，解答了我的许多问题，无论是数学上的还是工作、生活上的。您对我来说，更像是一位朋友。我要感谢一门综合性硬件课程、一门中外合作软件课程、一门教材缺失 API 的课程、四门高度涉及 C/C++ 的课程、一门抽象的数学课程、二门极其困难的选修课程的老师。虽然由于课程的性质，可能在学习过程中存在着痛苦，也可能最终没有娶得理想的成绩。但您们的教学水平、教学质量和教学态度，提高了我在该课程上的学习效率，满足了我对一个优秀的课程的想象。

    \par 我要感谢我的室友，开源狂魔 Ciel，技术潮男 iFan，多才多艺 YuhangQ，游戏达人 Renge，勇攀高峰 Magi。我们各不相同，却组成了同一个 4047。我要感谢和我有着相同情况的两位同学，我们相互帮助、相互鼓励，未来三年也请多多关照。我要感谢我的班长，你为我们付出了许多。
    
    \par 我要感谢我的网友爱莉，时常和我进行语 C，平时只向我传递正面情绪，放松了我的心情。我要感谢差一点成为我上司的 Rimo Chan 在粒子群优化相关的领域给予的指导。我要感谢开源社区的朋友们，给我提供了一个良好的技术交流环境，和你们进行的讨论对本文的内容和格式帮助很大。

    \par 我要感谢我的学校。平心而论，我校待我不薄。我要感谢 Overleaf 和 Google Scholar，你们对本文的写作有很大的帮助。我要感谢 Reol、Hanser、Mili、Namewee、Bandai-Namco、KOEI-TECMO，我在写论文的过程中主要听了你们创作的歌曲。

    \par 最后，我要感谢本文的读者，也就是你。感谢你阅读本文。如何你存在任何意见、建议或问题，欢迎向我提出（本文的最后一个引用即为本软件的开源项目的主页，其中的项目 paper 为本论文，在 Issue 提出即可）。如果本文或本软件能为你的生活和工作提供一些微小的帮助，我将不胜荣幸。

    \par 以下为本文致谢名单（排名不分先后，以字符串（UTF-8 编码）字典序为准）（未提供昵称者则用名姓首字母大写代替，如刘看山（Kanshan Liu）为 \tt{K L}）：

    \begin{center}
    \begin{tabular}{ccccc}
        10011010 & 10min & Bandai Namco & billchen & C H \\
        Ciel & D C & dad & Elysia\textasciitilde♪ & F G \\
        FSF \& GNU & Google Scholar & H C & H Q & H Z \\
        Hanser & Ice & iFan & Inno Aiolos & J C \\
        jiafeng5513 & JLU & KOEI TECMO & Magi & MeetQY \\
        Merlyn & Mili & mom & Namewee & Overleaf \\
        PSF & Renge & Reol & Rimo Chan & S G \\
        S S & Sakura & Sakura shem & sticker time bot & Superbia \\
        W C & X B & X G & Y C & Y Z \\
        YuhangQ & Zeping Lee & ごとう ひとり & 意义 & 打cs的cs \\
        渣女喵 & 爱莉 & 黑染7 & \\
    \end{tabular}
    \end{center}

    \par And you.
}
