\chapter{总结与展望}

本文描述了一种高可拓展性文件分类管理软件（即本软件）的设计与开源实现。

经过几个月的努力，本文基本撰写完成，其本软件功能也满足了本文中的需求。在完成本文和本软件的过程中，为了实现软件功能，查询了相关资料，参考了相关开源项目。

\section{对开源社区作出的贡献}

在阅读开源项目的源代码、部署运行开源项目时，分别于 Python 模块粒子群匹配、基于粒子群优化的图片处理开源项目——高损图像压缩算法、Python 模块 playsound、Rao.Pics 系列开源项目 rua 中发现了错误（Bug）。

考虑到笔者当时的知识储备，对前端技术十分生疏，因此笔者仅向开源项目 rua 报告了问题（Issue）。同时，笔者对 Python 和粒子群优化略有了解，于是对前三者进行了修改，并提交了代码合并请求（Pull request, PR）。其中，前二者的代码合并请求已经合并（Merge）到项目主分支（Branch）中。Python 模块 playsound 的代码合并请求至今仍未回复，该项目及其唯一管理员已近两年无任何活动记录，笔者考虑将修改后的该模块自行打包上传到 Pypi（Python Package Index，Python 软件包索引，是 Python 官方的软件库）（此行为均符合 Python 模块 playsound 的开源许可证）。

\section{比较与分析}

本软件采用 Python 为内核编程语言，Python 和 C++ 为插件编程语言，设计并实现了文件分类管理程序，事件驱动的插件系统使其具有高可拓展性。

本软件实现了文件信息分析和查看、标签生成件归类整理、相同相似文件检索、集合运算语句查询和文件展示、子图匹配等功能。通过使用本软件，用户可以节省大量的时间。

经过完善的测试流程，本软件满足需求分析所提出的软件需求，形成了一款完整的软件产品。但同时，本软件还存在着许多不足。本软件为个人开发，软件的开发和维护进度将会相对缓慢，同时用户量不足，难以形成有效的社区，缺乏用户反馈。本软件缺少具备完整功能的 GUI，当前 GUI 仅有查询功能。本软件的标签预测插件准确度较低，预测的结果往往需要手动检查、修改。由于 Python 解释器的限制，本软件内核在文件数量达到一定的数量（十万及以上）级时，仍存在性能问题，这个问题同时体现在运行速度和内存占用上。

为进一步讨论本软件的可取之处与不足，以规划未来的开发和维护目标，比较借鉴其它相似软件对本软件的发展具有重要的意义。如表 \ref{table:cmp} 所示，本软件与上文提到的多个相似软件进行了软件性质、平台支持、功能支持和实现方式等方面的比较 \cite{eagle} \cite{pixcall} \cite{billfish} \cite{digikam}。

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|ccccc|} 
    \hline
    软件 &
    本软件 & digiKam & 
    Eagle & Pixcall & Billfish\\ 
    \hline
    软件性质 &
    自由软件 & 自由软件 &
    专有软件 & 专有软件 & 专有软件 \\
    \hline
    开发者 &
    个人 & 开源社区 &
    商业团队 & 商业团队 & 商业团队 \\
    \hline
    数据管理 &
    可选 & 仅索引 &
    复制 & 仅索引 & 可选 \\
    \hline
    GUI &
    只读 & 完整功能 &
    完整功能 & 完整功能 & 完整功能 \\
    \hline
    Windows &
    原生支持 & 原生支持 &
    原生支持 & 原生支持 & 原生支持 \\
    \hline
    MacOS &
    原生支持 & 原生支持 &
    原生支持 & 原生支持 & 原生支持 \\
    \hline
    Linux &
    原生支持 & 原生支持 &
    第三方支持 & 不支持 & 不支持 \\
    \hline
    移动设备 &
    不支持 & 不支持 &
    不支持 & 不支持 & 支持 \\
    \hline
    网页 &
    支持 & 不支持 &
    第三方支持 & 支持 & 不支持 \\
    \hline
    完整 API &
    支持 & 不支持 &
    第三方支持 & 不支持 & 不支持 \\
    \hline
    数据上云 &
    不支持 & 不支持 &
    不支持 & 支持 & 支持 \\
    \hline
\end{tabular}
\caption{本软件与相似软件的比较}
\label{table:cmp}
\end{table}

\section{软件规划}

本软件作为个人需求驱动的项目，将会随着需求的变化而迭代更新，不会随着本文工作周期的完成而终止。目前，本软件已于开源社区发布源代码，包括十几个仓库（Repository）和数百次提交（Commit），其中内核和部分可选插件已于 PyPi 发布 \cite{ohmytmp}。

除了表 \ref{table:cmp} 中出现的软件外，Celum、Canto、Bynder 等素材管理软件也都支持数据上云功能，个人数据可以在其公司管理的服务器上存储 \cite{celum} \cite{canto} \cite{bynder}。但基于本软件作为自由软件的性质，考虑到隐私保护问题和法律问题，本软件未来也不会提供数据上云或类似功能。

本软件的 GUI 将随着软件的迭代更新逐步开发。目前，独立开发者 MeetQY Rao 基于 Eagle 开发的 Rao.Pics 系列开源项目正在逐步添加 Pixcall 和 Billfish 的支持 \cite{rao}。未来可以考虑对 Rao.Pics 系列开源项目提供代码或直接修改有关项目（上述行为均符合有关项目的开源许可证），增加对本软件的支持。但是，在本文的工作周期内不进行额外的考虑。

本软件的预测功能不够完善，准确度较低，需要结合前沿技术的发展，开发更优秀的预测插件。

\section{展望}

随着编译技术的发展，Python 解释器的性能和 C++ 语法的易用性将会进一步优化。随着深度学习，特别是以卷积神经网络为代表的神经网络方法在模式识别、自然语言处理等领域取得越来越多的成果，并不断拓展新的适用方向，深度学习库将更加易用化、民用化、标准化，本软件基于深度学习的插件将会更加易于开发和使用。随着计算机性能的提升和硬件加速技术的发展，代码运行的效率将得到提升，可以开发更加复杂的软件，或大幅度增强高性能需求的程序的实时性。

可以展望，未来的文件管理软件将更加自动化，预测过程更加高效，预测结果更加准确，插件开发更加方便。
